<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Controle de crescimento infantil</string>
    <string name="app_version">Versão %1$s</string>
    <string name="splash_subtitle">Controle de crescimento infantil</string>

    <string-array name="weight_units">
        <item>Quilogramas</item>
        <item>Libras</item>
    </string-array>



    <string-array name="height_units">
        <item>Centimetros</item>
        <item>Polegadas</item>
    </string-array>


    <string name="next">Continuar</string>
    <string name="skip">Ignorar</string>
    <string name="start">Eu entendi</string>

    <string name="slide_1_title">¡Seja bem vindo!</string>
    <string name="slide_1_desc">¡A maneira mais fácil de acompanhar o desenvolvimento do seu
     Crianças do primeiro dia de vida aos 19 anos de idade! \n\n Você pode rastrear um ou mais filhos de cada vez.</string>

    <string name="slide_2_title">Dados da OMS</string>
    <string name="slide_2_desc">Os dados utilizados nos gráficos são retirados do site oficial
         da Organização Mundial de Saúde</string>

    <string name="slide_3_title">Percentis</string>
    <string name="slide_3_desc">Gráficos de curvas percentuais permitem que você tenha um melhor controle sobre o desenvolvimento de seus filhos, além disso, eles permitirão detectar tendências em seu crescimento!</string>

    <string name="slide_4_title">Medidas</string>
    <string name="slide_4_desc">Compare as medidas com percentis de IMC e Altura até 19 anos,
     Peso até 10 anos, perímetro cefálico e peso até a altura até 5 anos. </string>

    <string name="main.emty.title">Não há dados para mostrar.</string>
    <string name="main.empty.suggest">Registre uma ou mais crianças e comece a rastrear seu crescimento.</string>


    <string name="title_activity_new_history_record">Registrar medidas</string>
    <string name="title_activity_percentiles">Percentis</string>
    <string name="title_activity_main2">Percentis</string>


    <string name="record_child">Registre o bebê</string>

    <string name="kilogram">Quilogramas</string>

    <string name="centimeter">Centimetros</string>
    <string name="peso_ideal_lb">Peso ideal: %1$s lb</string>
    <string name="peso_ideal_kg">Peso ideal: %1$s kg</string>
    <string name="altura_ideal_cm">Altura ideal: %1$s cm</string>
    <string name="altura_ideal_in">Altura ideal: %1$s in</string>
    <string name="pc_ideal_cm">Perímetro cefálico  ideal: %1$s cm</string>
    <string name="pc_ideal_in">Perímetro cefálico  ideal: %1$s in</string>

    <string name="above_normal">Acima do normal: \u0020</string>
    <string name="well_above_normal">Muito acima do normal: \u0020</string>

    <string name="below_normal">Abaixo do normal: \u0020</string>
    <string name="well_below_normal">Muito abaixo do normal: \u0020</string>
    <string name="normal">Normal:\u0020</string>

    <string name="imc_ideal">IMC ideal: %1$s</string>


    <string name="pounds">Libras</string>
    <string name="inches">Polegadas</string>

    <string name="days">\u0020 días \u0020</string>
    <string name="day">\u0020día</string>
    <string name="weeks">\u0020 semanas \u0020</string>
    <string name="week">\u0020semana\u0020</string>
    <string name="months">\u0020meses\u0020</string>
    <string name="month">\u0020 mês \u0020</string>
    <string name="years">\u0020 anos \u0020</string>
    <string name="year">\u0020 ano \u0020</string>

    <string name="weight">Peso \u0020</string>
    <string name="height">Altura\u0020</string>
    <string name="perimeter">Perímetro\u0020</string>
    <string name="most_recent">Medida mais recente</string>
    <string name="record_measure"> Registrar medidas</string>
    <string name="show_perc"> Veja percentis</string>
    <string name="edit">Editar criança</string>
    <string name="delete">Excluir</string>
    <string name="len_Height">Altura</string>
    <string name="len_Height_cm">Altura (cm)</string>

    <string name="cefalic_perimeter"> Circunferência da cabeça</string>
    <string name="cefalic_perimeter_cm">Circunferência da cabeça (cm)</string>

    <string name="measure_date">Data de medição</string>
    <string name="dif_date">Você pode selecionar uma data diferente.</string>
    <string name="outOfRange">Valor fora do alcance</string>
    <string name="weightHeight">Peso/Altura</string>
    <string name="weightForage">Peso para idade</string>
    <string name="weightForlen">Peso para Altura</string>
    <string name="len_for_age">Altura para idade</string>
    <string name="imc_for_age">IMC para idade</string>
    <string name="cefalic_perimeter_for_age">Circunferência da cabeça para idade</string>
    <string name="name">Nome</string>
    <string name="boy">Criança</string>
    <string name="age">Idade:\u0020</string>

    <string name="girl">Menina</string>
    <string name="birthday">Data de nascimento</string>
    <string name="chk_msg">Insira as medidas após salvar</string>
    <string name="save">Salvar</string>
    <string name="date_format">dd-mmm-aa</string>


    <string name="percentil_desc">
     Cinco curvas são mostradas nas curvas padrões de crescimento da OMS
         (vermelho, laranja e verde) que correspondem aos percentis
         P3, P15, P50, P85 e P97, de baixo para cima. \n\n

       A curva central ou percentil 50 é a média ou a média.
         Uma criança com crescimento normal normalmente terá uma curva de crescimento aproximadamente paralela à média.
         Um único ponto não é suficiente para avaliar com precisão o crescimento de uma criança.
         Uma série de pontos são necessários para entender os padrões e as tendências do crescimento de uma criança ao longo do tempo.
    </string>

    <string name="weight_desc">
            As crianças podem ser consideradas abaixo do peso se seu peso para idade for inferior ao percentil 15.
         Um ponto que cai abaixo do percentil 3 pode indicar peso severamente abaixo do peso, indicando que a criança precisa de cuidados especiais.
         Peso extremamente baixo pode ser o resultado de crescimento tardio, desnutrição ou ambos.
        \n\n
       Em qualquer caso, se as medidas caem em um dos percentis inferiores ou superiores, é aconselhável consultar seu médico sobre saúde.
         do seu filho.
    </string>

    <string name="height_desc">
          O crescimento de uma criança é considerado atrasado se o seu comprimento para a idade for deixado
         abaixo do percentil 15. Os lactentes e crianças pequenas com crescimento tardio podem recuperar alguns
         do potencial de crescimento se a sua nutrição for melhorada antes dos 2 anos de idade.
         Em contraste, para crianças com mais de 2 anos que se encontram em situações de privação nutricional,
         O atraso no seu crescimento pode ser praticamente irreversível.
        \n\n
        Em qualquer caso, se as medidas caem em um dos percentis inferiores ou superiores, é aconselhável consultar seu médico sobre saúde.
         do seu filho.
    </string>

    <string name="weight_for_height_desc">
            As crianças podem ser consideradas em desnutrição se seu peso para altura / comprimento estiver abaixo do percentil 15.
        A desnutrição é uma das principais causas de morte para crianças com menos de 5 anos de idade
         então uma criança que é avaliada como [[desnutrida]] requer atenção médica imediata.
         As crianças com excesso de peso para o comprimento acima do percentil 85 são consideradas com sobrepeso e podem estar em risco de obesidade infantil.
        \n\n
        Em qualquer caso, se as medidas caem em um dos percentis inferiores ou superiores, é aconselhável consultar seu médico sobre saúde.
         do seu filho.
    </string>

    <string name="cefalic_desc">
        As crianças cujo perímetro cefálico está abaixo do percentil 15 podem ser consideradas microcefálicas.
         Em contraste, a macrocefalia é uma condição que é indicada quando o perímetro cefálico é superior ao percentil 85.
         É importante que um médico avalie crianças que são micro ou macrocefálicas.
     Poderia haver sérias implicações médicas,
         uma vez que se supõe que o perímetro cefálico serve como um indicador básico do crescimento cerebral.
         \n\n
       Em qualquer caso, se as medidas caem em um dos percentis inferiores ou superiores, é aconselhável consultar seu médico sobre saúde.
         do seu filho.
    </string>

    <string name="imc_desc">
       El índice de Masa Corporal (IMC) es una medida que se asocia el peso y la talla para determinar
        el estado nutricional de un individuo.\n\n

       Se o IMC do seu filho estiver abaixo do percentil 15, ele é considerado baixo peso. \n
       Se o IMC do seu filho estiver entre os percentis 15-85, é considerado um peso saudável. \n
        Se o IMC do seu filho estiver entre os percentis 85-97, ele é considerado com sobrepeso. \n
        Se estiver acima do percentil 97, é considerado obeso. \n \n
      Em qualquer caso, se as medidas caem em um dos percentis inferiores ou superiores, é aconselhável consultar seu médico sobre saúde.
         do seu filho.
    </string>
    <string name="initialize">Inicializando&#8230;</string>
    <string name="gallery">Galería</string>
    <string name="camera">Câmera</string>
    <string name="select_from">Selecione a partir de</string>
    <string name="imc">IMC\u0020</string>
    <string name="perc_chart">Gráfico do percentil</string>
    <string name="seguimiento">Acompanhamento</string>
    <string name="help">Ajuda</string>
    <string name="share">Compartilhe</string>
    <string name="rate">Qualificar</string>
    <string name="aggre">Continuar</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>

    <string name="delete_dialog_title">¿Excluir?</string>
    <string name="delete_dialog_content">Esta ação irá apagar o bebê selecionado e todos os registros associados.</string>
    <string name="duplicate_register">O registro já existe para a data selecionada</string>
    <string name="title_activity_settings">Configuração</string>



    <string-array name="multi_select_list_preference_default_value" />

    <string name="pref_weight_unit_title">Unidade de peso</string>
    <string name="pref_height_unit_title">Unidade de comprimento</string>
    <string name="action_settings">Configuração</string>
    <string name="pref_summary">Selecione a unidade de mídia para exibir</string>

    <string name="hellp">O crescimento não é apenas o resultado da nutrição, mas de fatores herdados.\n
        A etnia pode influenciar os padrões de crescimento de uma criança, então alguns\n
        países têm suas próprias Curvas de Padrão de Crescimento. No entanto, as curvas de
         Padrões de crescimento da Organização Mundial da Saúde (OMS) são aqueles usados
         mais freqüentemente e são considerados o padrão em todo o mundo. \n\n

        <b>\n¿Como tomar as medidas? \n\n
            Perímetro Cefálico \n\n </b>\n\n A medição deve ser tomada com uma fita métrica que não se estende.\n
        Normalmente é feita com uma fita métrica de metal flexível. Para medir, enrole a fita\n
        firmemente alrededor del punto donde el perímetro cefálico sea mayor. Normalmente esto ocurre\n
        firmemente em torno do ponto onde a circunferência principal é maior. Normalmente, isso ocorre na testa, um a dois dedos acima das sobrancelhas e atrás, na área mais proeminente
         da parte de trás da cabeça.\n\n
       Durante os primeiros anos da vida de uma criança, o perímetro cefálico é uma medida importante porque reflete indiretamente o tamanho eo crescimento do cérebro. \n
    </string>
    <string name="help2">
\n\n

        <b>Estatura</b>
\n\n
O comprimento é a medida linear de crianças até 24 meses. As medidas de comprimento (em vez de altura) também podem ser tomadas para crianças entre 24 e 36 meses de idade que não podem ficar sem assistência.
O comprimento é medido com a criança deitada. A maneira mais precisa de medir o comprimento é usar uma tabela de comprimento calibrado. As tabelas de medição de comprimento devem ter uma peça fixa na cabeça e um móvel para os pés, perpendicular à superfície da placa.
Para medir a criança, coloque-a no quadro com a cabeça tocando na peça fixa. Certifique-se de que não tem sapatos ou nada no seu cabelo. Um assistente pode ajudá-lo a manter a criança em silêncio e focada na mesa. Endireite suas pernas e ajuste a parte móvel para que as solas dos pés estejam fixas contra ela.
        O comprimento é um determinante importante do estado nutricional de uma criança. É possível que o comprimento de uma criança aumente muito devagar se ele sofreu malnutrição há muito tempo.
\n\n\n
      <b>  Peso</b>
\n\n
El O peso é uma medida que é tomada ao longo da vida para ajudar a determinar as tendências e o estado nutricional atual.
O peso de uma criança pode ser medido com precisão usando vários equipamentos. Uma escala pediátrica permite pesar a criança deitada. Essas escalas pediátricas podem ser pesos fixos eletrônicos ou deslizantes e têm precisão de até 10 gramas. Outra opção é uma escala de suspensão, que é fixada em uma estrutura firme (por exemplo, um feixe ou uma moldura da porta) e a criança trava na balança com calças pesadas.
Para tomar a medida, certifique-se de que a criança tenha a menor quantidade possível de roupas e que ninguém o toque.
\n\n
        Se uma escala pediátrica não estiver disponível, pode-se usar uma escala para adultos. Pesar um adulto primeiro e depois pesar o mesmo adulto com a criança nos braços. Calcule a diferença entre os dois pesos para encontrar o peso do bebê.
\n\n
        A relação peso-idade é um indicador importante do estado nutricional de uma criança a longo prazo e pode indicar tendências como um peso abaixo do esperado.
\n\n
        A relação peso-comprimento, por outro lado, ajuda a determinar o estado nutricional atual. Este é o indicador-chave para a determinação da desnutrição em crianças.


\n\n\n
      <b>Índice de massa corporal (IMC)</b>
\n\n
       O índice de massa corporal é um
número calculado com base no peso e altura de
um menino ou uma menina O IMC é usado como uma ferramenta de detecção
para identificar possíveis problemas de peso para crianças que podem
levar a problemas de saúde.

    </string>
    <string name="graph_empty">Sem dados para mostrar, você pode não ter inicializado o aplicativo</string>
    <string name="show_marker">Mostrar marcador</string>
    <string name="show_marker_desc">Permite o marcador que mostra os valores do ponto selecionado nos gráficos</string>
    <string name="rate2">Qualificar</string>
    <string name="later">Então</string>
    <string name="no_thank">Não, obrigado</string>
    <string name="rate_dlg_title">¿O que você acha??</string>
    <string name="rate_dlg_desc">Obrigado por usar este aplicativo, se você gostou ou você acha que é útil, registre uma revisão na guia Google Play.</string>

    <string name="share_app_msg">\nAcompanhe facilmente o crescimento de seus filhos com este aplicativo. \n\n</string>
    <string name="share_using">Compartilhe usando:</string>
    <string name="activity.chil.name.error">Insira um mínimo de 2 caracteres</string>
    <string name="measure">Medida</string>
    <string name="p50">Percentil 50</string>
    <string name="p97">Percentil 97</string>
    <string name="p3">Percentil 3</string>
    <string name="p85">Percentil 85</string>
    <string name="p15">Percentil 15</string>
    <string name="year_av">a</string>
    <string name="week_av">s</string>
    <string name="show_measure_list">Ver medidas</string>
    <string name="measures">Medidas</string>
    <string name="date">Data</string>
    <string name="delete_measure_dialog_content">¿Remova a entrada de medidas para esta data?</string>
    <string name="sec_childs_title">Registre o bebê</string>
    <string name="sec_childs_title2">Navegación</string>
    <string name="sec_new_childs_title">Estabeleça uma imagemn</string>
    <string name="sec_new_childs_content">Selecione uma foto da galeria ou tire uma da câmera</string>
    <string name="sec_new_childs_title2">Selecione a data de nascimento</string>
    <string name="sec_new_history_title">Ingrese la medida</string>
    <string name="sec_new_history_title2">Selecciona la unidad de medida</string>
    <string name="sec_new_history_title3">Selecciona la fecha de la medida</string>
    <string name="sec_new_history_title4">Guardar registro</string>
    <string name="sec_new_history_content">Se sugieren datos basado en la edad del infante</string>
    <string name="sec_quick_percentil_title">Selecciona el tipo de gráfico</string>
    <string name="sec_quick_percentil_title2">Verifica las medidas en los diferentes gráficos</string>
    <string name="info">Informação</string>
    <string name="error">Erro</string>
    <string name="date_error">A data selecionada é inválida ou fora do alcance</string>
    <string name="ads_notice">Publicidade</string>

    <string-array name="measure_options">
        <item>Editar</item>
        <item>Excluir</item>
    </string-array>

    <string-array name="chart_options">
        <item>Peso para idade</item>
        <item>Altura para idade</item>
        <item>Peso para a altura</item>
        <item>IMC para idade</item>
        <item>Perímetro cefálico para idade</item>
    </string-array>

    <string name="save_as">Salvar como…</string>
    <string name="export_error">Erro ao tentar exportar dados</string>
    <string name="export_succes">Dados exportados com sucesso!</string>
    <string name="import_error">Erro ao tentar importar dados</string>
    <string name="import_succes">Dados importados com sucesso!</string>
    <string name="export">Exportação</string>
    <string name="date_format_save">dd_MMM_yyyy</string>
    <string name="_import">Importação</string>
    <string name="agree">Continuar</string>

</resources>